如果你看不懂什麼「偽陽性」或「偽陰性」，也沒有關係，現在就用非常淺顯的話來說明

指揮中心這次用具體，而且接近事實的數字來說明，非常好！

如果你看不懂什麼「偽陽性」或「偽陰性」，也沒有關係，現在就用非常淺顯的話來說明(如果普篩派還不願意聽的話，就別理他們了)。

1.篩檢本來就不是百分之百準確的，世界上沒有100%準確這種檢驗！很多吵著要普篩的人，可能都以為「驗有就是有」、「驗沒有就是沒有」，一翻兩瞪眼，幹嘛不篩？現在就要告訴普篩派，他們這種「以為」是錯的！請瞪大眼睛看下去！

2.指揮中心以篩檢的敏感性90%、特異性95%來舉例，這樣的篩檢能力，已經是算很厲害了！這麼厲害的檢驗，它還會犯什麼錯誤呢？請看：
【A】每100個有感染的人，它驗完會有10個被誤認為「沒有感染」。
【B】每100個沒有病的人，它驗完會有5個被誤認為「有感染」。
這樣10個、5個的數字，你可能還不知道它的可怕吧？
如果是像普篩一樣，統統都驗的話，這個數字就很可怕了！
指揮中心以一月份至今入境25萬人來算，如果統統都驗的話，我們來看看會發生什麼事？

3.這裡假設盛行率是0.2%，也就是每1000位入境的人，有2人是真的有感染的。這25萬人入境的，就有500人是真正有感染的，但是，重點是，你不知道是哪500人。

【A】每100個有感染的人，它驗完會有10個被誤認為「沒有感染」。
所以，500個有病的人，只有450會被揪出來，還有50位有病的人會被誤判成沒病，不會被揪出來。
【B】每100個沒有病的人，它驗完會有5個被誤認為「有感染」。
這件事情有多嚴重你知道嗎？249,500沒病的人，有12,475人會被誤認為「有感染」！

4.好了！從A和B，你就總共會驗出12,925人是陽性！
450個真正有病的人，是混在這12,925位陽性的人當中，你跟本不知道誰才是真的有病。那你是不是要把這12,925人，全部都收進醫院的隔離病房？是！
那你知道全台灣也只有1000間隔離病房嗎？占床率一半，也就是目前只有一半的空房可以住人！
當然，這12,925人是分散在7個月內住院的，但是，這給台灣的醫療體系帶來多大的負荷啊！你驗出來陽性的，其實真正有病的才占3.4%（陽性預測率）而已，其餘96.4%，12,475人都是被誤抓的，每個人再匡列一些接觸者，這又是要花多少人力物力去做這個白工？
現在這個節骨眼，多驗並不是好事，會多花費許多人力和物力，而且大部分都是做白工！

5.那麼，剩下237,075驗出來陰性的人，你打算怎麼做呢？
他們全部都說「我是陰性的，我要回家、我要上班、我要上學、我要自由活動！我都檢驗陰性了，你憑什麼不讓我自由活動？」這個時候你想想，那50位將來會可能會發病的感染者，偽裝成正常人混在237,075的人群中，你要怎麼辦？

你要是把這237,075人全部放回社區，正常生活的話，這50個感染者就會趴趴走，到處去傳染給別人了！你說「怎麼可以！」好吧！那你說說看，這237,075人，你打算怎麼辦？你說「大不了，全部都不要放出來，等安全了，再放出去社區！」
你太聰明了！指揮中心現在就是這麼做的，把他們統統限制在家裡不能趴趴走，一旦有症狀，就會被抓出來檢驗，逐一的把這些人揪出來。萬一有感染者都沒有發病，沒有被揪出來呢？那也沒關係，居家檢疫14天，再加上自主管理7天，他即使已感染，但是沒有症狀，經過這些時間，他就已經沒有傳染力了。

5.所以，最後你看，如果入境普篩的話，驗到陽性，你要誤關12,475人，多匡列很多很多人，不只醫療系統無法負荷，也會多花很多疫調人力和財力，而且都是做白工的。驗到陰性的237,075人，你又不敢全部放回社區，統統也要先居家檢疫，那你不是在「驗心酸」的嗎？
一律都不必驗，25萬人統統先居家檢疫，等有症狀了，再一一揪出來驗。如果沒有症狀的，過了14天檢疫＋7天的自主管理，即使是感染者，也不會有傳染力了。

6.目前的政策，可以省下普篩的錢，可以少隔離至少12,475人，少匡列很多人，又不會誤把50位感染者誤放出去社區。這樣做，不是比較符合經濟效益嗎？你還有更好的辦法嗎？

所以，指揮中心才會說：
1.目前的檢疫政策CP值較高
2.多做一點，並不見得是好事！是會多消耗許多資源、帶來更多的困擾，而無助於防疫！

講咁多都係一句 封關
睇睇台灣就明晒
ANYWAY 唔該晒你解讀

簡單來講
1. 全民檢測嘥錢嘥時間
2. 大量偽陽性會溝埋真陽性 癱瘓醫療系統

假陽性既全部都捉入去隔離？

港共邊識計呢啲數
收多啲DNA 先最重要

做咩假定佢真係為左幫你驗

要隔離幾十萬個假陽性，下一部係起集中營？

活摘天堂

如果每日有成千宗，就有用，不過宜家無，就無用

停唔撚到咁升先要

即係7000000做哂會有350000被中招
好危險呀，封關呀，香港人唔俾走呀

250000個肝
500000個腎

做第二次檢測確定係假陽性前，你只能當佢係陽性處理
唔隔離要點做?